\documentclass[UTF8]{ctexart}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[L]{\LaTeX 在论文排版中的应用}
\fancyhead[R]{生信2001 张子栋 2020317210101}

\title{\LaTeX 在论文排版中的应用}
\author{生信2001 张子栋 2020317210101}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\clearpage

\tableofcontents
\setcounter{page}{1}
\clearpage

\thispagestyle{empty}
\begin{abstract}
    \LaTeX 是一种高质量的排版系统，主要用于长篇技术或科技文档的编写。它可以让作者专注于内容而不是格式，\LaTeX 可以自动处理标题、章节、图表、参考文献等格式问题。
\end{abstract}
\clearpage

\pagestyle{fancy}
\setcounter{page}{1}

\section{论文排版系统概述}
\subsection{论文排版系统的分类}
在论文排版中，常用的有字处理软件字处理软件 MS Office Word \cite{word}和排版引擎 \LaTeX。Word 是一款功能强大且广泛使用的付费字处理软件，上手简单，学习成本低，并且有可视化界面，是一种所见即所得的文本编辑器。然而，与 \LaTeX 相比，Word 的排版能力较为有限，\LaTeX 是一种基于 \TeX \cite{tex} 的排版系统，被广泛用于学术界和科技界。它提供了强大的数学公式排版、参考文献管理和自动化排版等功能。与 Word 相比，\LaTeX 的排版质量更高，并且可以生成专业且精美的文档。

\subsection{论文排版系统的历史沿革}

最早的排版系统是在中国11世纪左右发明的活字印刷术，使用可移动的泥字。在1297年，王祯改进了这个系统，发明了一种旋转的字盘，提高了印刷速度。在1440年，约翰内斯·古腾堡在德国美因茨引入了现代印刷机，使用金属字和机械压力。这种方法产生了一种被许多作者和出版商欣赏的“经典风格”。在19世纪，发展出了各种排版机，如铅字机和单字机，它们自动化了铸造和排列金属字的过程。在20世纪，光敏排版取代了金属字，使用光敏纸或胶片，它们被计算机或其他设备生成的字符图像曝光。在1978年，Knuth, D. E. 创建了 \TeX，一种为高质量的数学和技术出版物设计的排版系统。\TeX 基于一组命令和宏，控制文本和符号的布局和外观。\TeX 仍然在学术界广泛使用。在1983年，Leslie Lamport 开发了\LaTeX，一种为\TeX 提供的宏包，简化了文档的格式化，并提供了许多功能，如交叉引用、参考文献、表格、图形等。\LaTeX 是学术写作中最流行的排版系统之一。同年，微软发布了Word，一种文字处理器，允许用户在图形用户界面上创建和编辑文档。Word支持许多排版功能，如字体、样式、边距、页眉、页脚等。Word 是个人和专业用途中最广泛使用的应用程序之一。

\section{论文排版系统用法概述}
\subsection{Word 用于理工科论文排版的不足}
    格式控制不精确。Word 的格式控制是基于段落和样式的，用户需要为每个段落设置相应的样式，以保证论文的格式统一。然而，Word 的样式有时会出现混乱或丢失的情况，导致论文的格式出现错误或不一致。此外，Word 的样式也不能完全覆盖所有的格式要求，例如页眉页脚、目录、图表、公式等，用户还需要进行额外的设置或调整。

    图表和公式处理不方便。Word 的图表和公式功能相对较弱，用户需要借助其他软件或插件来制作或编辑图表和公式。例如，Word 的图表功能不能支持复杂的数据分析和可视化，用户需要使用 Excel 或 SPSS 等软件来生成图表，然后再插入到 Word 中。Word 的公式功能也不能支持高级的数学符号和排版，用户需要使用 MathType 或 \LaTeX 等软件来编写公式，然后再复制到 Word 中。这些操作不仅增加了用户的工作量，也增加了论文的错误风险。

    文件管理和协作不便捷。Word 的文件管理功能较为简单，用户需要自己管理论文的各个部分和版本，以防止文件丢失或混乱。例如，用户需要为论文的每个章节创建单独的文件，然后再将它们合并为一个完整的文件。用户也需要为论文的每次修改创建备份文件，以便于恢复或比较。Word 的协作功能也较为有限，用户需要通过邮件或网络盘等方式来共享或交换文件，以实现论文的多人合作或审阅。这些方式不仅效率低下，也容易造成文件冲突或丢失。
\subsection{\LaTeX 在论文排版中的应用}

相比 Word，\LaTeX 有以下优点：

专业的排版输出能力。LaTeX 对包含章节、交叉引用、图表的长篇文档具有很强的格式控制能力。LaTeX 还具有优秀的数学公式、图形和参考文献处理能力，无出其右者。

内容与格式分离。LaTeX 的设计目标是让作者能够无需关注版式设计，只需专注于内容创作。LaTeX 为单个元素定义了样式，这些元素在整个文档中风格一致；用户不需要在每次添加元素时都进行编辑格式。因此，用户可以安心地写作，只需最终做一次所有的格式编辑。

强大的可扩展性。LaTeX 有数以千计的宏包用于补充和扩展 LaTeX 的功能。这些宏包可以在 CTAN（Comprehensive TeX Archive Network）上找到。用户可以根据自己的需要选择合适的宏包来实现所需的功能和效果。

平台独立和免费开源。LaTeX 和 TeX 及相关软件是跨平台、免费、开源的。无论用户使用的是 Windows，macOS，GNU/Linux 还是 FreeBSD 等操作系统，都能轻松获得和使用这一强大的排版工具，并且获得稳定的输出。

利于出版和协作。许多期刊和出版商明确要求或者推荐作者用 LaTeX 格式化他们的论文。例如，Nature，Elsevier，SAGE 等顶级期刊和出版商都提供了 LaTeX 的模板和选项。他们更喜欢作者用 LaTeX 提交，因为 LaTeX 更容易编辑和审阅。此外，LaTeX 的源文件是纯文本文件，可以方便地与合作伙伴或审稿人共享或交换，无需考虑软件环境和文件依赖的问题2。
% 公式排版
% 引用管理
% 版本控制

\section{结论与展望}
在许多提供 \LaTeX 模板的网站上，国外大学的毕业论文模板数量远多于国内大学，这与中文互联网的滞后性有关，因为在计算机技术引入中国并流行开始，微软的 Word 和求伯君的 WPS 已经发布，而在这两个软件发布前，\LaTeX 已经在国外有了长远的发展，所以在国内 \LaTeX 远不及 Word 流行。并不是说 \LaTeX 与 Word 相比哪个更优秀，而是 \LaTeX 生成的 PDF 文档在国内的接受程度没有 Word 文档高，这说明 \LaTeX 还需要更多的推广和应用，从个人来说，可以从制作论文模板开始。

此外 typst 也是近期发布的一种排版引擎，为了解决 \LaTeX 的痛点而产生，仅发布6天内便在 GitHub 上获得 10000 star，这说明 \LaTeX 虽然功能相对强大，但仍有可以进步的地方， typst 的迅速流行就是一个很好的说明，但是毕竟处于软件开发初期，部分功能语法还没有完全固定，也有许多功能不完善，特别是中文排版方面，但包括我在内，很多人看法 typst 的发展。

\begin{thebibliography}{99}
    \bibitem{tex} Knuth, D. E. (1979). TeX: A system for technical text. In The art of computer programming: Seminumerical algorithms (Vol. 2, pp. 471-505). Addison-Wesley.
    \bibitem{word} 微软公司. (2021). Microsoft Word. https://www.microsoft.com/zh-cn/microsoft-365/word 
    
\end{thebibliography}

\end{document}